<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Siedler von Catan</string>
    <string name="img_description_city">Stadt bauen</string>
    <string name="img_description_settlement">Baue Siedlung bauen</string>
    <string name="img_description_road">Straße bauen</string>
    <string name="join_server">Server beitreten</string>
    <string name="create_server">Server erstellen</string>
    <string name="username">Benutzername</string>
    <string name="server_ip_address">Server IP Adresse</string>
    <string name="player">Spieler</string>
    <string name="start_game">Starte Spiel</string>
    <string name="wait_for_host">Warte auf den Host…</string>
    <string name="connection_error">Verbindungsfehler</string>
    <string name="could_not_connect">Es konnte keine Verbindung zu %1$s hergestellt werden</string>
    <string name="quit_lobby_title">Lobby verlassen?</string>
    <string name="quit_lobby_confirmation">Möchten Sie die Lobby wirklich verlassen?</string>
    <string name="development_knights">Ritter</string>
    <string name="knights_description">Bewegen Sie den Räuber.
        Stehlen Sie 1 Ressource von dem Besitzer einer Siedlung
        oder Stadt, die an das neue Feld des Räubers angrenzt.</string>
    <string name="development_victory_points">Siegespunkt</string>
    <string name="victory_point_description">1 zusätzlicher Siegespunkt</string>
    <string name="development_monopoly">Monopol</string>
    <string name="monopoly_description">Wenn Sie diese Karte spielen, kündigen Sie 1 Ressourcentyp an.
        Alle anderen Spieler müssen Ihnen alle ihre Ressourcen dieses Typs geben.</string>
    <string name="development_year_of_plenty">Year of Plenty</string>
    <string name="year_of_plenty_description">Nehmen Sie 2 beliebige Ressourcen aus der Bank.
        Fügen Sie sie zu Ihrer Hand hinzu. Es können 2 der gleichen
        Ressource oder 2 verschiedene Ressourcen sein.</string>
    <string name="development_road_building">Straßenbau</string>
    <string name="road_building_description">Wenn Sie diese Karte spielen,
        können Sie sofort 2 Straßen kostenlos plazieren.</string>
    <string name="win">SIEG</string>
    <string name="lose">NIEDERLAGE</string>
    <string name="end_game">Spiel beenden</string>
    <string name="first">1. %1$s </string>
    <string name="second">2. %1$s </string>
    <string name="third">3. %1$s </string>
    <string name="fourth">4. %1$s </string>
    <string name="title_activity_trade">Handel</string>
    <string name="trade_title">Handelsübersicht</string>
    <string name="move_robber">Räuber bewegen</string>
    <string name="end_turn">Zug beenden</string>
    <string name="trade">Handeln</string>
    <string name="points">Punkte:</string>
    <string name="player_name">Spielername</string>
    <string name="development">Entwicklung</string>
    <string name="complete_trade">Handel bestätigen</string>
    <string name="cancel">Abbrechen</string>
    <string name="turn_message">Ihr Zug!</string>
    <string name="player_1">Spieler 1</string>
    <string name="player_2">Spieler 2</string>
    <string name="player_3">Spieler 3</string>
    <string name="player_4">Spieler 4</string>
    <string name="trade_offer_to">Handelsangebot an:</string>
    <string name="enter_the_world_of_catan">Betreten Sie die Welt von Catan</string>
    <string name="ranking_resources">Ressourcen Ranking</string>
    <string name="choose_your_color">Wähle deine Farbe:</string>
    <string name="game_rules">Spielregelen</string>
    <string name="_1_resource_production">1. Ressourcen Produktion</string>
    <string name="video">VIDEO</string>
    <string name="resource_production_explanation">Bevor Sie etwas anderes in Ihrem Zug tun, müssen Sie die beiden Würfel werfen. Das Ergebnis gilt für alle und bedeutet in der Regel, dass Sie eine Ressource von den Ressourcenstapeln nehmen dürfen, je nachdem, welche Zahl Sie gewürfelt haben und wo Ihre Siedlungen liegen. Beispiel: Rot würfelt eine 9, was bedeutet, dass er in diesem Zug ein Schaf erhält, da seine Siedlung auf der Ecke eines Feldes mit einem 9er-Marker liegt, der Schafe produziert. Weiß befindet sich auf der anderen Seite desselben Feldes und erhält ebenfalls ein Schaf. Oben auf dem Spielbrett befindet sich ebenfalls eine 9; Gelb sitzt auf diesem Feld und erhält einen Weizen. Jeder Spieler muss darauf achten, dass er seine eigenen Siedlungen im Auge behält und ob er bei einem Wurf einen Rohstoff erhält oder nicht. Catan ist bis zu einem gewissen Grad ein Wahrscheinlichkeitsspiel, da die gewürfelte Augenzahl bestimmt, welche Rohstoffe auftauchen. Die 7 ist die wahrscheinlichste Zahl, die mit zwei Würfeln gewürfelt wird und wird etwas anders behandelt…</string>
    <string name="robber__explanation_title">Wie funktioniert der Räuber?</string>
    <string name="robber_explanation">Wenn Sie in Ihrem Zug in Catan eine 7 würfeln, aktivieren Sie den Räuber. Jeder Spieler, der mehr als sieben Rohstoffkarten auf der Hand hat, muss die Hälfte davon (abgerundet) auf die Rohstoffstapel zurücklegen. Das gilt auch für die Person, die den Räuber aktiviert hat. Sie dürfen nun den Räuber auf eine der Zahlen auf dem Spielplan bewegen und damit diese Zahl verdecken - was die Spieler daran hindert, Ressourcen aus benachbarten Siedlungen zu gewinnen, wenn diese Zahl gewürfelt wird - bis der Räuber wieder bewegt wird. Da sie ein Räuber sind, dürfen Sie auch einen Rohstoff zufällig von einem Spieler stehlen, der eine Siedlung neben der Zahl hat, die Sie abdecken. Wenn der Räuber mehr als einen Spieler betrifft, wählen Sie einen aus, dem Sie eine Ressource wegnehmen.</string>
    <string name="_2_trade">2. Handel</string>
    <string name="trade_explanation">Es gibt zwei Arten von Handel in Catan: Binnenhandel und Seehandel. Inländischer Handel ist nur eine schicke Umschreibung dafür, dass Sie mit Ihren Mitspielern handeln können. Sie können bekannt geben, was Sie suchen und was Sie bereit sind, dafür zu tauschen. Ihre Mitspieler können Ihnen Gegenangebote und Vorschläge machen (aber nicht untereinander!) Der Seehandel bezieht die anderen Spieler nicht mit ein und kann unglaublich nützlich sein, wenn Ihre Gegner besonders hartnäckig sind, was den Handel angeht. Der Seehandel erlaubt es Ihnen, vier von einer Ware gegen eine von einer anderen zu tauschen. Sie können diese Aktion so oder so durchführen, aber wenn Sie eine Siedlung oder Stadt an einem Hafen haben, erhalten Sie einen Rabatt irgendeiner Art, der auf dem Token basiert - zum Beispiel, dass Sie zu 3:1 oder manchmal sogar 2:1 für eine bestimmte Ressource handeln können.</string>
    <string name="_3_building">3. Bauen</string>
    <string name="building_explanation">Der letzte Teil des Zuges eines jeden Spielers ist die Bauphase. Sie können in Ihrem Zug beliebig viele Dinge bauen, solange Sie die Ressourcen zur Verfügung und die Baumaterialien in Ihrem Pool haben.</string>
    <string name="roads">Straßen</string>
    <string name="roads_explanation">Der Bau von Straßen kostet einen Stein und ein Holz. Straßen werden an den Rändern von Hexfeldern platziert und ermöglichen es Ihnen, weiter entfernte Siedlungen zu errichten, wodurch Sie die Möglichkeit haben, mehr Ressourcen zu gewinnen. Der erste Spieler, der eine Straße mit einer Länge von mindestens fünf Abschnitten (in einem Stück - ohne Abzweigungen) baut, erhält die Karte "Längste Straße", die am Ende des Spiels zwei Siegpunkte wert ist. Überschreitet ein anderer Spieler die Länge seiner Straße, darf er sich diese Karte nehmen - die Karte "Längste Straße" ist also nie ganz sicher im Besitz eines Spielers.</string>
    <string name="settlements">Siedlungen</string>
    <string name="cities">Städte</string>
    <string name="settlement_explanation">Für den Bau von Siedlungen benötigt man einen Ziegelstein, ein Holz, ein Schaf und einen Weizen. Das schnelle Errichten von Siedlungen auf dem Spielbrett kann eine ziemlich wichtige Strategie im Spiel sein, da jede Siedlung einen Siegpunkt wert ist. Sie benötigen 10 Siegpunkte, um das Spiel zu gewinnen. Sie können eine Siedlung immer nur an einem Ort platzieren, der durch Ihre Straßen verbunden ist, und Sie müssen mindestens zwei Felder von einer anderen Siedlung entfernt sein, einschließlich Ihrer eigenen. Das heißt, keine Siedlung darf an eine andere Siedlung angrenzen. Jede Siedlung gibt Ihnen nicht nur einen wertvollen Siegpunkt, sondern belohnt Sie auch mit Rohstoffen, wenn eine der Zahlen neben der Siedlung gewürfelt wird.</string>
    <string name="city_explanation">Für den Bau einer Stadt benötigt man drei Erze und zwei Weizen sowie eine bestehende Siedlung. Eine Stadt in Catan ist wie ein Hotel in Monopoly; sie ist ein Upgrade. Sie können nur dann eine Stadt bauen, wenn Sie eine Siedlung auf dem Spielbrett haben, die durch die neue Stadt ersetzt werden kann. Städte bringen Ihnen die doppelten Ressourcen ein und sind jeweils zwei Siegpunkte wert.</string>
    <string name="development_cards">Entwicklungskarten</string>
    <string name="development_cars_explanation">Der Kauf von Entwicklungskarten ist ebenfalls Teil der Bauphase und kostet ein Schaf, ein Erz und einen Weizen. Es ist ein bisschen ein Glücksspiel, da Sie blind von einem Stapel von Karten kaufen, aber sie sind alle von Vorteil für Sie. Entwicklungskarten werden je nach Karte bis zu einem bestimmten Zeitpunkt verdeckt vor Ihren Gegnern gehalten. Es ist wichtig zu beachten, dass Sie eine Entwicklungskarte nicht in der gleichen Runde spielen können, in der Sie sie gekauft haben. Alle Anweisungen sind auf den Karten vermerkt. Es gibt drei Arten von Entwicklungskarten: Ritter, Fortschrittskarten und Siegpunktkarten. Ritter sind der Longest Road-Karte insofern ähnlich, als dass der erste Spieler, der drei Ritter vor sich ausspielt, einen Zwei-Punkte-Bonus dafür erhält, dass er die größte Armee hat. Aber genau wie die Longest Road kann diese Karte von einem anderen Spieler geraubt werden, wenn dessen Armee größer ist als die eigene. Ritter aktivieren auch den Räuber, wenn sie gespielt werden. In diesem Fall verhalten Sie sich so, als hätten Sie gerade eine 7 gewürfelt.</string>
    <string name="development_cards__explanation2">Progress cards vary and what they do is laid out very clearly on each card. They usually give you resources or allow you to build without spending resources. Once played, the card is removed from the game. Victory point cards are the juiciest of the development cards, as they speed up your road to victory and remain hidden until you have enough victory points to win the game on your turn. Victory points cards are the only development cards that can be played on the same turn they are purchased.</string>
    <string name="scoring_explanation_title">Siegpunkte und Spielende</string>
    <string name="scoring_explanation">Das Ziel von Catan ist einfach: Der erste Spieler, der in seinem Zug 10 Siegpunkte erreicht, gewinnt. Stellen Sie sicher, dass Sie Ihre Siegpunkte (und die Ihrer Gegner!) während des Spiels im Auge behalten, indem Sie Gebäude und eventuelle Boni für die längste Straße/größte Armee im Auge behalten.</string>
    <string name="accept">Annehmen</string>
    <string name="deny">Ablehnen</string>
    <string name="make_counteroffer">Gegenangebot machen</string>
    <string name="back">Zurück</string>
    <string name="total_used_resources">Verwendete Ressourcen</string>
    <string name="count">Anzahl:</string>
    <string name="play_card">Karte spielen</string>
    <string name="road">STRAßE:</string>
    <string name="settlement">SIELDUNG:</string>
    <string name="city">STADT:</string>
    <string name="development_capital">ENTWICKLUNG:</string>
    <string name="close">Schließen</string>
    <string name="symbol_plus">+</string>
    <string name="choose_a_resource">Wähle eine Ressource:</string>
    <string name="wood">Holz</string>
    <string name="wheat">Weizen</string>
    <string name="sheep">Schafe</string>
    <string name="clay">Lehm</string>
    <string name="ore">Erz</string>
    <string name="confirm">Bestätigen</string>
    <string name="_0">0</string>
    <string name="i_receive">Ich erhalte:</string>
    <string name="i_give">Ich gebe:</string>
    <string name="trade_offer_from">Handelsangebot von %1$s</string>
    <string name="bank">Bank</string>
    <string name="has_cheated">%1$s hat geschummelt!</string>
    <string name="has_not_cheated">%1$s hat NICHT geschummelt!</string>
</resources>